% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=de0d1&id=2F12-1&n=4&d=10&s=5&s2=2
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions 
% @SousTheme Fonctions de référence
% @Titre Résoudre une équation faisant intervenir une fonction de référence

\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Trajet={2,3}]
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre dans $\mathbb{R}$ l'équation : $9x^3=1125$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre dans $[0\,;\,+\infty[$ l'équation : $4\sqrt{x}-4=-4$.\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre dans $\mathbb{R}^*$ l'équation :\\ $\dfrac{1}{x}-4=2$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre dans $\mathbb{R}$ l'équation :\\ $-x^2+10=21$.\end{minipage}\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=de0d1&id=2F12-1&n=4&d=10&s=5&s2=2&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}	
		\end{minipage}
\end{enumerate}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On isole $x^3$ dans le membre de gauche pour obtenir une équation du type $x^3=k$.
 \begin{center}
$\begin{aligned}
9x^3&=1125\\ x^3&=125\\
\end{aligned}$
 \end{center}
L'équation est de la forme $x^3=k$ avec $k=125$. \\
Le nombre dont le cube est $125$ est $5$ car $5^3=125$.\\
Ainsi,   $S=\{5\}$.
\end{minipage}

\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On isole $\sqrt{x}$ dans le membre de gauche pour obtenir une équation du type $\sqrt{x}=k$.
\begin{center}
$\begin{aligned}
4\sqrt{x}-4&=-4\\ 4\sqrt{x}-4+4&=-4+4\\ 4\sqrt{x}&=0\\ \sqrt{x}&=0 
\end{aligned}$
\end{center}
L'équation est de la forme $\sqrt{x}=k$ avec $k=0$. Comme $0\geqslant0$ alors l'équation admet une solution : $\left(0\right)^2=0$.\\
Ainsi $S=\left\{0\right\}$.
\end{minipage}

\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On isole $\dfrac{1}{x}$ dans le membre de gauche pour obtenir une équation du type $\dfrac{1}{x}=k$.
\begin{center}
$\begin{aligned}
\dfrac{1}{x}-4&=2\\ \dfrac{1}{x}-4+4&=2+4\\ \dfrac{1}{x}&=6 
\end{aligned}$
\end{center}
$k=6$ et $6\neq 0$, donc l'équation est de la forme $\dfrac{1}{x}=k$ avec $k=6$. Donc l'équation admet une solution : $\dfrac{1}{6}$.\\ 
Ainsi $S=\left\{\dfrac{1}{6}\right\}$. \end{minipage}

\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On isole $x^2$ dans le membre de gauche pour obtenir une équation du type $x^2=k$.
\begin{center}
 $\begin{aligned}
-x^2+10&=21\\ 
-x^2+10-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10}}&=21-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10}}\\
-x^2&=11\\
x^2&=-11
\end{aligned}$
\end{center}
L'équation est de la forme $x^2=k$ avec $k=-11$. Comme $-11<0$, l'équation n'a pas de solution. \\
Ainsi, $S=\emptyset$. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
\begin{enumerate}
\item Se ramener à une équation du type $\sqrt{x}=k$.
\item Se ramener à une équation du type $\sqrt{x}=k$.
\item Se ramener à une équation du type $\dfrac{1}{x}=k$.
\item Se ramener à une équation du type $x^2=k$.
\end{enumerate}
\end{Indice}




\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $S=\{5\}$.
\end{minipage}

\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $S=\left\{0\right\}$.
\end{minipage}

\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $S=\left\{\dfrac{1}{6}\right\}$. \end{minipage}

\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $S=\emptyset$. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Reponse}